\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\pagestyle{plain} %diğer biçimler: headings, empty
\usepackage[turkish]{babel} %Türkçe bölüm isimleri
\usepackage[utf8]{inputenc} %Türkçe karakterler
\usepackage[T1]{fontenc} %Türkçe heceleme
\usepackage{listings} %Kodları renklendirmek için
\usepackage{color}



\title{\bf{\LaTeX{} KODLAMAYI ÖĞRENİYORUM}}
\author{\bf{Emre ONGUN}}
\date{\today}

\usepackage{amsmath}
\begin{document}
\maketitle
Uzun bir aradan sonra \LaTeX{} kodlamaya yeniden başladım. Yeniden
basladım diyorum çünkü daha yeni başlamışken uzun bir ara
vermiştim \footnote{Okudaki derslerimi takip etmek zorundaydım. Ayrıca
programlama çalışıyordum.}. Bu yüzden başlamış bile sayılmam\ldots

Ama bu sefer ciddi bir başlangıç yapacağım.
Öz geçmişimi bile bu kodlar ile yazacağım\ldots \newline
Bu gün kullandığım latex düzenleyicileri \textbf{GUMMI} ve
\textbf{Emacs24} \footnote{\textbf{Texmaker} adında bir düzenleyiciyi
  daha kullanmak istiyorum ama sistemimi çok kastığı için
  kullanmıyorum.}.

Bu dökümanı \LaTeXe{} ile yazıyorum.

Bir tablo  ve bir kaç matrix ekliyelim. \newline

\begin{tabular}{|r|r|r|}
\hline
	11 & 12 & 13\\
\hline
	21 & 22 & 23\\
\hline
	31 & 32 & 33\\
\hline
\end{tabular}
\\

BİR GRUP MATRİX EKLEYELİM:

$\begin{matrix}\label{matrix 1} 
	11 & 12 & 13\\
	21 & 22 & 23\\
	31 & 32 & 33\\
\end{matrix}$
$\begin{pmatrix}
	11 & 12 & 13\\
	21 & 22 & 23\\
	31 & 32 & 33\\
\end{pmatrix}$
$\begin{bmatrix}
	11 & 12 & 13\\
	21 & 22 & 23\\
	31 & 32 & 33\\
\end{bmatrix}$
$\begin{Bmatrix}
	11 & 12 & 13\\
	21 & 22 & 23\\
	31 & 32 & 33\\
\end{Bmatrix}$
\\

BAŞKA BİR GRUP MATRİX EKLİYORUM: 

$\begin{vmatrix}
	11 & 12 & 13\\
	21 & 22 & 23\\
	31 & 32 & 33\\
\end{vmatrix}$
$\begin{Vmatrix}
	11 & 12 & 13\\
	21 & 22 & 23\\
	31 & 32 & 33\\
\end{Vmatrix}$
\newline

Telfon numaramı eklerken numaralar ayrı satırda yazılmaması için
\emph{mbox} komutundan faydalandım.
Telefon numramı ekliyorum: \mbox{0536 051 8581}

Döküman içinde cümle  alıntılarını belli ederken, alıntı başına iki kez teres
tırnak , alıntı sonuna da iki kez dikey tırnak  yerlştirilir.
Ben tek kelimelik alıntırlarda bu işaretleri
birerkezkullanacağım. \newline
Örnek1: `örnek'\\
Örnen2: ``Güya alıntı bir cümle''

Okuduğum türkçe çeviri `Latex Short' belgesinde \LaTeX{} konu anlatım
içeriği 14--116 sayfaları arasında. Dökümanın toplam sayfa sayısı; 130
Bu belgenin ingilizce aslının konu anlatım içeriği 14--150 sayfaları
arasında ve döküman 170 sayfa. Yaklaşık kırk sayfalık bu farkın
sebebini henüz bilmiyorum. \footnote{Henüz İngilizce öğrenmediğimden
Türkçe dökman okuyorum.}


\newpage
\begin{abstract}
  \LaTeX{} öğrenebiliyorum.
Bu konuda da kendimi ilertletmekteyim.
\end{abstract}

EŞİTLİKLER:

satıriçi eşitlik {\bf $\sin \pi = 0$}

$$\int_0^{T_0} x^3\;dx = \frac{T_0^4}{3}$$

\end{document}
